# План
## Вариативные шаблоны
## Универсальные ссылки
## Графы
# Вариативные шаблоны
Цель: хотим функцию с переменным числом аргументов. \
Решение: вариативные шаблоны.
```c++
template <class... Args> 
auto Min(Args... args);
```
Args - пакет параметров-типов (type template parameter pack) \
args - пакет параметров функции (function parameter pack)

Использование:
- `sizeof...(args)` - число параметров
- Преобразования над пакетом параметров
```
Func(args)... <=> Func(args[0]), Func(args[1])...
Func(args...) <=> Func(args[0], args[1]...)
```
```c++
template <class... Args>
auto MinSquared(Args... args) {
    Min(args * args...); // <=> Min(args[0] * args[0], args[1] * args[1]...)
}
```
- Рекурсивный вызов функции:
```c++
template <class T, class... Args>
auto Min(T value, Args... args) {
    T min_tail = Min(args...);
    return (val < min_tail) ? val : min_tail;
}

template <class T>
auto Min(T value) {
    return value;
}
```
- Fold expression (выражение свертки)
```
op - некоторая бинарная операция
(pack op ...) <=> (a[0] op (... op (a[n-2] op a[n-1])))
(... op pack) <=> (((a[0] op a[1]) op ...) op a[n-1])
(pack op ... op init) <=> (a[0] op (... op (a[n-1] op init)))
(init op ... op pack) <=> (((init op a[0]) op ...) op a[n-1])
```
```c++
template <class... Args>
auto Sum(const Args&... args) {
    return (args + ...); // args[0] + args[1] + ... + args[n-1]
// или return (... + args);
}

template <class... Args>
auto ShiftedSum(const Args&... args) {
    return (args + ... + 100); // args[0] + args[1] + ... + args[n-1] + 100
}
```
# Универсальные ссылки
Цель: хотим, чтобы наша функция могла принимать как lvalue, так и rvalue и подстраиваться под категорию значения. \
Решение: универсальные ссылки. 

Универсальная ссылка — это не особая разновидность ссылок, а некоторый специальный механизм автоматического вывода аргумента шаблона и для того чтобы он был использован, необходимо выполнение трех условий.

- Наличие шаблона функции с типовым параметром (обозначим его через T).
- Параметр функции объявлен как T&&.
- Аргумент шаблона выводится автоматически, исходя из типа аргумента вызова функции.
```c++
template <class T>
void Function(T&& x);
```
Либо же универсальная ссылка объявляется с помощью `auto`:
```
auto&& x = ...;
```
Правила вывода:
- cv квалификаторы не отбрасываются.
- При передаче lvalue в качестве аргумента тип T выводится как lvalue-ссылка.
- При передаче rvalue в качестве аргумента тип T выводится как
нессылочный.

# `std::forward`
`std::forward` - это специальная функция, которая осуществляет "условный std::move "
(делает std::move , если аргумент был принят как rvalue, и не делает, если был
принят как lvalue).
```
std::forward<Arg>(arg) <=> if (Arg == type&) arg; else std::move(arg) // обязательно явно передавать Arg!
```
Примеры:
- `make_unique`, `make_shared`
-  `emplace`, `emplace_back`

```c++
template <class T, class... Args>
UniquePtr<T> MakeUnique(Args&&... args) {
  return UniquePtr<T>(new T(std::forward<Args>(args)...));
}
```
А нужен ли нам выше `std::forward`?
```c++
template <class T, class... Args>
UniquePtr<T> MakeUnique(Args&&... args) {
  return UniquePtr<T>(new T((args)...));
}
```
Что будет при вызове `MakeUnique(1, 2, 3)`?

# Графы
Граф - пара множеств (V , E), где V - множество вершин, E ⊂ V × V -
множество ребер.
### Представление в памяти
1) Матрица смежности: `arr[1][2] > 0 <=> (есть ребро (рёбра) 1-2)`
- $M(|V|^2)$
- Проверка наличия ребра: ???, поиск соседей: ???

2) Список смежности: `arr[1] == смежные вершины, вершины 1`
- $M(\sum_{v \in V} deq_+ v) = O(|E|)$
- Проверка наличия ребра: ???, поиск соседей: ???

В коде:
```c++
struct Edge {
    int64_t weight;
    int64_t from;
    int64_t to;
}

class Graph {
    std::vector<std::vector<Edge>> neighbours;
}
```

### BFS невзвешенный граф
Одна из традиционных задач алгоритмов на графах - это задача обхода графа. С её помощью можно например найти кратчайший путь из одной вершины до другой. Один из простейших методов её решения: обход в ширину. \
Для алгоритма нам понадобится очередь с вершинами, массив расстояний и массив предков, в котором будут храниться пути до вершин от стартовой.
Идея: 
- берем стартовую вершину, добавляем в очередь всех её соседей, которые ещё не участвовали в обходе, обновляем для них расстояние от стартовой и массив предков
- достаём из очереди вершину и повторяем для неё первый пункт
- пока не опустеет очередь продолжаем
```
def BFS(G, s): # G - граф, s - стартовая вершина
    dist = [inf, inf, ..., inf]
    parent = [None, None, ..., None] # для восстановления пути
    queue = {s} # очередь обхода
    dist[s] = 0
    while not queue.empty():
        v = queue.pop()
        for u in G.neighbors(v):
            if dist[u] == inf:
                dist[u] = dist[v] + 1
                parent[u] = v
                queue.push(u)
    return dist, parent
```
Асимптотика: 
- Матрица смежности: while - O(V), for - O(V), итого: O($V^2$)
- Список смежности: while - O(V), for - O(deg v), итого: O(V + E)

Если граф плотный (E ~ $V^2$), то O($V^2$) \
Разреженный (E ~ $V$), то O($V^2$) и O(V) соответственно

### BFS 0-1
Модифицируем наш алгоритм, так: вместо очереди используем дек и вершины до которых ребро - 0 добаваляем в начало дека, а ребро - 1 в конец
### BFS 0-k 
#### Первый способ
Добавим фиктивных вершин так, чтобы ребра были 0-1:
$$ 
V' \leq V + (k - 1)E \\ 
E' \leq k E \\
O(V' + E') = O(V + kE)
$$
Разреженный граф: ??? \
Плотный: ???
#### Второй способ
1. Заведём массив очередей q размера k(V - 1) + 1 = q.size. q[d] - вершины, до которых существует путь длиной d. 
2. q[0].push(s)
3. Проходим по очередям начиная с 0. 
Достаём вершину, смотрим на её соседей и если новое расстояние меньше текущего, то обновляем расстояние и добавляем в новую очередь. 

Асимптотика: 
- Суммарно добавим не более E + V вершин + обход очередей за O(kV )
- Итоговое время работы O(kV + E), память O(kV + E)

Модификация:
- Заметим, что в каждый момент времени "работает" только k + 1 очередь, так
как заполняются только очереди максимум на k шагов вперед.
- Следовательно, достаточно хранить k + 1 очередь и в очередь i добавлять
вершины с dist[v]%(k + 1) == i.
- Итоговое время работы O(kV + E), память O(k + E)
